\chapter*{Kurzfassung/\emph{Abstract}}
\label{chap:abstract}
\section{Deutsche Kurzfassung}

Im Rahmen des Praxisprojektes wurde ein Problemfeld hinsichtlich mangelnder Kompetenzen Studierender zum Thema Git und Github analysiert. Hierzu wurde unter Anderem eine Umfrage unter Studierenden der Informatik an der Technischen Hochschule Köln in der Fakultät 10 durchgeführt, um Daten zu möglichen Ursachen unter Studierenden zu finden.

Um einen möglichen Lösungsansatz umzusetzen und die Lernbarriere zu senken, wurde ein Entwurf für ein System entwickelt, mithilfe dessen Befehle und Arbeitsabläufe beigebracht werden sollen.
Das System nutzt dafür eine spielerische Analogie, bei der der Nutzdende mithilfe von Befehlseingaben in einer Konsole einem Koch dabei helfen soll, Gerichte zuzubereiten und abzuschicken.
Es wurden verschiedene Webtechnologien verwendet, um einen spielbaren Prototyp als progressive Webanwendung zu entwickeln.

\section{English Abstract}

Over the course of the practice project, a problem field regarding the lack of competencies of students in regard to Git and GitHub was analyzed. Among other methods, a survey was deployed among students in IT at the Technische Hochschule Köln in faculty 10, to collect data on possible causes among students.

To work out a possible solution and lower the barrier of entry, a draft was developed for a system that teaches commands and workflows.
The system uses a playful analogy for this, in which the user helps a cook to prepare and send out meals.
Different web technologies were then used to develop a playable prototype as a progressive web app.




